\section{Já šel}
\songauthor{Toncek / Toncek, úpravy Kousky housky}

\ch{Hmi}Já ve třinácti zdrhnul z domu,\\
\ch{G}vzal jsem psa a flašku k tomu,\\
\ch{Hmi}nevěděl jsem, jak se někam u\ch{D}tí--\ch{A}ká,\\
\ch{Hmi}na záda jsem si dal ranec,\\
\ch{G}autíčko a taky žvanec,\\
\ch{Hmi}tak to skončí, když se někam pos\ch{D}pí--\ch{A}chá


Já \ch{D}šel jsem rovnou za no\ch{A}sem,\\
\ch{G}po nocích jsem perník ze střech \ch{D}loupá\ch{A}val,\\
\ch{D}cestou, loukou, pěšinou, le\ch{A}sem,\\
já \ch{G}vůbec nevě\ch{A}děl \ch{D}jsem.

Po dálnici jedí trucky, tak jsem si řek, že chci taky\\
vědět, co jíst tenhle chleba znamená,\\
za dva, za tři, plný ceres, do cesty mi nikdo nelez,\\
tak mě zastavila až zeď kamenná.

Když někomu do bot teče, začne dělat uklízeče,\\
učil jsem se, jak se s mopem zachází,\\
tak ke svému blahobytu, vyklidil jsem sedm bytů,\\
pak se dostal do justičních nesnází.

Tak si sedím v klidu v base, přemýšlím, co, kdy, jak, zase,\\
až mě za pár týdnů pustí zpátky ven,\\
nemám ani pětikačku, za co bych koupil žvýkačku\\
a z bublin si vyfoukal svůj krásný sen.

Tak jsem došel na kraj světa, tady pšenka nerozkvétá,\\
viděl věci, co se jen tak nevidí,\\
všechen čas už vzala voda, ze všeho zbyla svoboda,\\
jsem volný, tak ať mi každý závidí.

\vfill

\popis{Tato písnička je naprosto bez asociací, proto netřeba vysvětlovat\dots}

\clearpage